% !TeX root = ../main.tex

\chapter*{Предисловие}

Данная книга поможет вам преодолеть высокий порог вхождения в систему \LaTeX{} и начать создавать действительно качественные документы любого объема и сложности. Если вам удавалось делать это без \LaTeX{}, скорее всего это требовало колоссального труда и немалого количества ручной работы, которую может и должен выполнять компьютер. WYSISYG"~подход имеет ряд ограничений, вытекающих из самой его сути, отказ от него открывает новые горизонты автоматизации и удобства.

Информация в данной книге представлена с учётом того, что читатель знаком с программированием и/или языком разметки HTML и знает технический английский хотя бы на том уровне, который позволяет ему понимать значения операторов любого языка программирования или разметки. Однако, это вовсе не обязательные требования~--- синтаксис \LaTeX{} совсем не похож на языки программирования, а тем кто не знает английский рекомендуется пользоваться словарём, чтобы лучше понимать и запоминать команды \LaTeX{} (стоит иметь ввиду, что многие команды составлены из нескольких слов, часто сокращённых).

% Ссылка на ГОСТ

При изложении информации использован задача"~ориентированный подход: задачей является создание документа, оформленного в соответствии с ГОСТ 7.0.11--2011 <<Диссертация и автореферат диссертации. Структура и правила оформления>> без использования специальных классов. Такой подход позволяет изучить множество возможностей системы \LaTeX{}, поскольку перенастройке в соответствии с ГОСТ будет подлежать практически каждый элемент документа. Каждая глава (начиная с \ref{sec:Minimal}) объясняет оформление и использование отдельных элементов документа. Текст данной книги также написан в системе \LaTeX{}, что позволяет углубленно изучить её возможности путём чтения исходного кода.

% Ну как тут не оставить пасхалку для тех, кто настолько крут, что читает исходники =^__^=
